<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>ucoPelican</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2024-03-09T00:00:00+01:00</updated><entry><title>noticiasFiltradas</title><link href="/noticiasfiltradas.html" rel="alternate"></link><published>2024-03-09T00:00:00+01:00</published><updated>2024-03-09T00:00:00+01:00</updated><author><name>David Villen Moreno</name></author><id>tag:None,2024-03-09:/noticiasfiltradas.html</id><content type="html">&lt;p&gt;hola&lt;/p&gt;</content><category term="es"></category></entry><entry><title>resultadosBusqueda</title><link href="/resultadosbusqueda.html" rel="alternate"></link><published>2024-03-09T00:00:00+01:00</published><updated>2024-03-09T00:00:00+01:00</updated><author><name>David Villen Moreno</name></author><id>tag:None,2024-03-09:/resultadosbusqueda.html</id><content type="html"></content><category term="es"></category></entry><entry><title>historia</title><link href="/historia.html" rel="alternate"></link><published>2024-03-07T00:00:00+01:00</published><updated>2024-03-07T00:00:00+01:00</updated><author><name>David Villen Moreno</name></author><id>tag:None,2024-03-07:/historia.html</id><summary type="html">&lt;h1&gt;HISTORIA Y VÍDEO PROMOCIONAL&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dos siglos de historia avalan la trayectoria de la &lt;strong&gt;Universidad de Córdoba&lt;/strong&gt;, que, fundada como tal en 1972, hunde sus raíces en la Universidad Libre que funcionó en la provincia a finales del siglo XIX y cuenta con estudios centenarios como los de Veterinaria, únicos en …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;HISTORIA Y VÍDEO PROMOCIONAL&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dos siglos de historia avalan la trayectoria de la &lt;strong&gt;Universidad de Córdoba&lt;/strong&gt;, que, fundada como tal en 1972, hunde sus raíces en la Universidad Libre que funcionó en la provincia a finales del siglo XIX y cuenta con estudios centenarios como los de Veterinaria, únicos en Andalucía. Su juventud y sus dimensiones medias -la &lt;strong&gt;UCO&lt;/strong&gt; tiene 21.000 alumnos; algo más de 1.200 profesores y 700 trabajadores- la han dotado del dinamismo necesario para ir adaptándose y entrar en el siglo XXI como una Universidad de alta calidad docente y probada solvencia científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los estudios de la &lt;strong&gt;UCO&lt;/strong&gt; van desde las Humanidades y las Ciencias Jurídico-Sociales a las Ciencias de la Salud y las carreras científico-técnicas, tres áreas que se corresponden con su estructuración en tres grandes campus: el jurídico social, integrado en el centro urbano; el de la Salud, al oeste de la capital, y el agroalimentario, científico y técnico de Rabanales, en el área este. Además, la &lt;strong&gt;UCO&lt;/strong&gt; cuenta con la Escuela Politécnica de Belmez, situada a sesenta kilómetros de la capital cordobesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El campus de Rabanales constituye la mejor prueba del proceso de modernización que caracteriza a la Universidad. Sus instalaciones dan cabida a la más avanzada infraestructura para la investigación y la docencia, al tiempo que integran toda una serie de servicios complementarios que lo convierten en uno de los complejos docentes más destacados de Andalucía. Rabanales concentra buena parte de la producción científica de la Universidad, situada a la vanguardia de la investigación en la comunidad autónoma andaluza y entre las instituciones investigadoras más relevantes a nivel nacional. Tanto la investigación como la docencia son entendidas en la &lt;strong&gt;Universidad de Córdoba&lt;/strong&gt; como los dos grandes pilares de la institución, siempre con una misma meta: la calidad. A ese objetivo se une el papel protagonista que la UCO está jugando en el desarrollo del &lt;strong&gt;Espacio Europeo de Educación Superior&lt;/strong&gt;. Docencia, Investigación, Calidad y Europa son, por tanto, las máximas que rigen en la actualidad la vida de la Universidad.&lt;/p&gt;</content><category term="es"></category></entry><entry><title>index</title><link href="/index.html" rel="alternate"></link><published>2024-02-27T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-27T00:00:00+01:00</updated><author><name>David Villen Moreno</name></author><id>tag:None,2024-02-27:/index.html</id><content type="html">&lt;p&gt;"hola me llamo raul"&lt;/p&gt;</content><category term="es"></category></entry><entry><title>noticia3</title><link href="/noticia3.html" rel="alternate"></link><published>2024-02-27T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-27T00:00:00+01:00</updated><author><name>David Villen Moreno</name></author><id>tag:None,2024-02-27:/noticia3.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Desde AUPA se pretende “hacer una oferta lógica, coherente y responsable” de títulos y se pide “calidad, estrategia e igualdad de condiciones” respecto a las universidades privadas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La Asociación de Rectores y Rectoras de las Universidades Públicas Andaluzas (AUPA) se han reunido hoy en la Universidad de Cádiz para fijar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;Desde AUPA se pretende “hacer una oferta lógica, coherente y responsable” de títulos y se pide “calidad, estrategia e igualdad de condiciones” respecto a las universidades privadas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La Asociación de Rectores y Rectoras de las Universidades Públicas Andaluzas (AUPA) se han reunido hoy en la Universidad de Cádiz para fijar criterios desde el sistema universitario andaluz en relación con el nuevo mapa de títulos y para abordar distintos temas prioritarios en el ámbito de la ordenación académica como los micro-créditos o micro-credenciales, los másteres o los consorcios europeos. La sesión ha estado presidida por el rector en funciones de la UCA, Francisco Piniella, como anfitrión del encuentro, y por el rector de la Universidad Pablo de Olavide, Francisco Oliva, presidente actual de AUPA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras la sesión inicial de AUPA que ha abierto la agenda de la mañana antes de que los vicerrectores y vicerrectoras de Ordenación Académica se reúnan en paralelo en tres sectoriales para estudiar los temas previstos en el programa de contenidos, los rectores y rectora de las universidades públicas andaluzas ha comparecido públicamente para informar de los asuntos abordados. En palabras del presidente de AUPA, “nos hemos reunido fundamentalmente para analizar la forma de poner en marcha un nuevo decreto de ordenación de la docencia universitaria muy importante para el sistema universitario público andaluz ya que el actual se fijó desde 2010 y no ha sufrido cambios”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este contexto, ha señalado Francisco Oliva, “estamos en el proceso de la revolución 4.0, la revolución verde o la igualdad y otros muchos cambios que exigen una adaptación de nuestras universidades. Este decreto da nuevas posibilidades para hacer nuevas titulaciones en Andalucía y lo que pretendemos es hacer una oferta lógica, coherente y responsable. Somos un sistema universitario público único y queremos responder de la mejor manera a las necesidades formativas de nuestra comunidad”. Por eso, ha añadido, “no pretendemos competir entre universidades sino coordinarnos y hacer una oferta coherente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sentido, el rector de la UPO ha señalado que hay que trabajar en tres ámbitos: “ser capaces de ofertar grados conjuntos, propiciar la internacionalización de las universidades a través de la captación de estudiantes extranjeros con una oferta atractiva y la formación a lo largo de toda la vida para que todas las personas a lo largo de la vida sigan formándose en la universidad a través del sistema de micro-credenciales en donde ya estamos trabajando las universidades andaluzas con el objetivo de hacer de una hoja de rota competitiva, racional y que oferte la mejor formación posible a la ciudadanía en Andalucía”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Respecto a la creación de universidades privadas, el presidente de AUPA ha recordado que el posicionamiento de la Asociación de Rectores y Rectoras de las Universidades Públicas Andaluzas “es muy claro desde hace tiempo. En primer lugar, exigimos que se cumplan estrictamente todos los requisitos de calidad que se exigen a cualquier universidad, además de competir en condiciones de igualdad. Los requisitos estrictos para ofertar un título no se dan en el ámbito de las privadas”. Además, ha precisado la necesidad de contar con “una estrategia universitaria general respecto a las privadas, que son plenamente legales, pero exigiendo calidad, estrategia e igualdad de condiciones”.&lt;/p&gt;</content><category term="es"></category><category term="Aupa"></category><category term="Universidades Públicas de Andalucía"></category><category term="Titulaciones"></category><category term="ordenación académica"></category><category term="universidades privadas"></category></entry><entry><title>index</title><link href="en/index.html" rel="alternate"></link><published>2024-02-27T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-27T00:00:00+01:00</updated><author><name>David Villen Moreno</name></author><id>tag:None,2024-02-27:en/index.html</id><content type="html">&lt;p&gt;hello my darly&lt;/p&gt;</content><category term="en"></category></entry><entry><title>noticia4</title><link href="/noticia4.html" rel="alternate"></link><published>2024-02-12T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-12T00:00:00+01:00</updated><author><name>David Villen Moreno</name></author><id>tag:None,2024-02-12:/noticia4.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;En la última edición del  ranking, la UCO mejora su clasificación, pasando del puesto 772 al 744. A nivel nacional se sitúa en el puesto 16 y continúa siendo la segunda de Andalucía.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La Universidad de Córdoba mantiene su posición entre las 800 mejores universidades del mundo, según la última …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;En la última edición del  ranking, la UCO mejora su clasificación, pasando del puesto 772 al 744. A nivel nacional se sitúa en el puesto 16 y continúa siendo la segunda de Andalucía.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La Universidad de Córdoba mantiene su posición entre las 800 mejores universidades del mundo, según la última edición del &lt;a href=""&gt;Ranking THE (Times Higher Education World University Ranking)&lt;/a&gt;. La UCO, aunque continúa en el rango de las 600-801 mejores universidades, mejora su clasificación y pasa del puesto 772 al 744, subiendo 28 posiciones. A nivel nacional, la Universidad de Córdoba se sitúa en el puesto 16 de 60 universidades españolas. Continúa siendo la segunda de Andalucía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Ranking THE, uno de los más prestigiosos internacionalmente, lista un total de 1.904 universidades de 108 países y mide, a través de 18 indicadores, el entorno de aprendizaje, el entorno de la investigación, la calidad de la investigación, la perspectiva internacional y la industria. Estos 5 grupos de indicadores definen a través de encuestas, datos capturados de las universidades y proveedores de información científica como Scopus el conjunto de aspectos que mejor definen según su metodología las características comunes de las universidades del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nivel mundial, la UCO asciende posiciones en esta época post-covid donde los trabajos de investigación sufrieron gravemente la pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;World University Ranking 2023&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;España&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Andalucía&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;744/1904&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;16/60&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2/8&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Este posicionamiento se debe al crecimiento, en general, de los indicadores mencionados, subiendo puntuaciones en cuatro de los cinco analizados y pasando de una puntuación final de 34,34 en el ranking 2023 a 38,11 en este último ranking 2024 (un 11%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puntuaciones por grupos de indicadores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Teaching&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Research Environment&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Research Quality&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Industry Income&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;International Outlook&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;22,7&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;21,2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;56,0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;39,4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;47,5&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2024&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;27,0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;19,9&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;62,6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;41,9&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;52,3&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;La salud investigadora y docente de la Universidad de Córdoba sigue teniendo repercusión en los rankings internacionales pese al difícil periodo pasado. En un momento en el que la situación mundial en todos los sentidos empieza a recuperar inercia, la actividad investigadora empieza a dar señas del esfuerzo del personal investigador de la Universidad de Córdoba.&lt;/p&gt;</content><category term="es"></category><category term="ránkings"></category><category term="ranking THE"></category><category term="Aupa"></category></entry><entry><title>noticia5</title><link href="/noticia5.html" rel="alternate"></link><published>2024-02-12T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-12T00:00:00+01:00</updated><author><name>David Villen Moreno</name></author><id>tag:None,2024-02-12:/noticia5.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hace más de veinticinco años, el &lt;a href="#"&gt;fotógrafo Gervasio Sánchez&lt;/a&gt; comenzó a documentar los efectos de las minas antipersona en la población de lugares con conflictos bélicos. Se trata de un trabajo periodístico que ha ido desarrollando durante un cuarto de siglo, adentrándose con empatía en las vidas de sus protagonistas …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hace más de veinticinco años, el &lt;a href="#"&gt;fotógrafo Gervasio Sánchez&lt;/a&gt; comenzó a documentar los efectos de las minas antipersona en la población de lugares con conflictos bélicos. Se trata de un trabajo periodístico que ha ido desarrollando durante un cuarto de siglo, adentrándose con empatía en las vidas de sus protagonistas. El resultado es el libro 'Vidas minadas. 25 años', obra que se presentó en la UCO y que vendrá rubricada con una exposición en 2025. &lt;/p&gt;</content><category term="es"></category><category term="UCO"></category><category term="laucoenabierto"></category><category term="vídeo"></category><category term="Gervasio Sánchez"></category><category term="fotografía"></category></entry><entry><title>noticia6</title><link href="/noticia6.html" rel="alternate"></link><published>2023-11-24T00:00:00+01:00</published><updated>2023-11-24T00:00:00+01:00</updated><author><name>David Villen Moreno</name></author><id>tag:None,2023-11-24:/noticia6.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;La estudiante de 5º curso del itinerario conjunto de Traducción e Interpretación y Filología Hispánica, Sara Muñoz Porras, se ha proclamado nueva presidenta del Consejo de Estudiantes de la Universidad de Córdoba (CEUCO) por mayoría absoluta tras las elecciones celebradas el pasado martes 25 de octubre.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sara Muñoz era hasta …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h3&gt;La estudiante de 5º curso del itinerario conjunto de Traducción e Interpretación y Filología Hispánica, Sara Muñoz Porras, se ha proclamado nueva presidenta del Consejo de Estudiantes de la Universidad de Córdoba (CEUCO) por mayoría absoluta tras las elecciones celebradas el pasado martes 25 de octubre.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sara Muñoz era hasta ahora directora de la Comisión de Actividades del CEUCO y ahora sucede en el cargo a Juan José Morente Collado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La nueva presidenta del CEUCO ha comentado que su objetivo este año es "darle colofón a la reconstrucción que Juanjo inició el año pasado pues, sin duda, hemos recuperado nuestras dinámicas de trabajo que él buscaba. Además, la formación sigue estando en nuestra mira, sin ella no sería posible el relevo y, por ejemplo, yo no estaría aquí hoy, a las puertas de grandes cambios normativos tanto a nivel interno por el nuevo equipo rectoral, como a nivel autonómico y nacional, y con un gran equipo trabajando detrás".&lt;/p&gt;</content><category term="es"></category><category term="estudiantes"></category><category term="representacion estudiantil"></category><category term="CEUCO"></category></entry></feed>